\documentclass[12pt]{report}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[colorinlistoftodos]{todonotes}
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=2.5cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage[]{algorithm2e}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\newcommand\tab[1][1cm]{\hspace*{#1}}

\begin{document}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	MAIN PAGE
%----------------------------------------------------------------------------------------
\begin{titlepage}
\vspace*{\fill}
\newcommand{\HRule}{\rule{\linewidth}{0.5mm}}

\center

\textsc{\LARGE Aix-Marseille Université}\\[1.5cm]
\textsc{\Large Réseaux}\\[0.5cm]

\HRule \\[0.4cm]
{ \huge \bfseries Tunnel IPv4}\\[0.4cm] % Title of your document
\HRule \\[1.5cm]

\begin{minipage}{0.4\textwidth}
\begin{flushleft} \large
\emph{Autheur:}\\
Michaël \textsc{Gileta} \\
Yohan \textsc{Roux}
\end{flushleft}
\end{minipage}
~
\begin{minipage}{0.4\textwidth}
\begin{flushright} \large
\emph{Référent:} \\
Emmanuel \textsc{Godard}
\end{flushright}
\end{minipage}\\[2cm]

{\large Mercredi 7 Décembre}\\[2cm]

\includegraphics[scale=0.5]{./images/logo.png}\\[1cm]

\vspace*{\fill}
\end{titlepage}

%----------------------------------------------------------------------------------------

\section*{1. Configuration Réseau}
\textbf{cf : README\_1.md}
\section*{2. L'interface virtuelle TUN}
\subsection*{2.2. Configuration de l'interface}
\begin{enumerate}
	\item Configurer l'interface tun0 avec l'adresse 172.16.2.1, mettre un masque adéquat. Ecrire un script configure-tun.sh reprenant vos commandes de configuration. \\
	\textbf{cf : configure-tun\_vm1-6.sh}\\
	\textbf{Le masque est de 28 car on a besoin que d'une seul adresse dans ce réseaux}
	\item Routage : Suite à la disparition tragique de VM2-6, faut-il modifier les informations de routage sur VM1 ? ou sur VM1-6 ? \\
	\textbf{On modifier le routage de VM1 pour lui indiquer la nouvel route vers VM3 (passer par VM1-6), on modifie aussi le routage sur VM1-6 pour indiquer qu'il faut passer par tun0 pour aller sur VM3}
	\item Faire un ping 172.16.2.1, Donner la capture sur tun0 (avec wireshark). Que constatez-vous ? \\
	\textbf{Le ping fonctionne, mais wireshark n'affiche rien (ni en entrée, ni en sortie)}
	\item Faire ping 172.16.2.10, Que constatez-vous ? \\
	\textbf{Le ping touve une route mais les paquets sont perdu}
	\item Expliquez. \\
	\textbf{Quand on ping 172.16.2.1 on s'auto connais car on parle à nous même, le paquets ne déscend pas sur la couche réseaux. Quand on ping le 172.16.2.10 on envoie un paquet via tun0 car il appartient au même réseaux, mais comme la machine n'existe pas on reçoit jamais la réponse.}
\end{enumerate}
\subsection*{2.3. Récupération des paquets}
\begin{enumerate}
	\item Compléter la bibliothèque iftun avec une fonction avec deux descripteurs de fichiers en paramètres src et dst, qui, étant donné un descripteur src correspondant à une interface TUN, recopie perpétuellement toutes les données lisibles sur src dans le fichier décrit par dst.
	\item Tester avec dst$=$1 (sortie standard). Comme ce qui est recopié est du binaire, on filtrera la sortira du programme de test avec hexdump
	\item Refaire ping 172.16.2.1 puis ping 172.16.2.10. Comparer et expliquer. Quel type de trafic voyez-vous? Refaire une capture avec wireshark dans le second cas et comparer avec ce qui est obtenu par votre programme test\_iftun. \\
	\textbf{Dans le cas de 172.16.2.1 on ping correctement mais notre programme n'affiche rien, dans l'autre cas on observe sur wireshark et notre programe une sortie qui est identique au deux.}
	\item A quoi sert l'option IFF\_NO\_PI ? Que ce passe-t-il si vous ajoutez cette option lors de la création de l'interface ?
	\textbf{Il permet d'enlever l'en-tête suplémentaire du paquet}
\end{enumerate}
\section*{3. Un tunnel simple pour IPv4}
\subsection*{3.1. Redirection du trafic entrant}
\textbf{cf : ext-in.c, ext-out.c}
\subsection*{3.2. Redirection du trafic sortant}
\begin{enumerate}
	\item Compléter la fonction ext-out de la bibliothèque extremite pour créer une extrémité qui retransmet le trafic provenant de la socket TCP dans le tun0 local.
	\item Que devrait-il se passer alors pour ce trafic ? Indication : Que se passe-t-il lorsque l'on écrit dans le fichier correspondant à (au descripteur de) tun0? \\
	\textbf{La VM3 doit recevoire la demmande de ping. Sur VM3-6 le paquet est écrit dans tun0, qui est alors redirigé par la route vers eth1}
	\item Vérifier avec l'un de vos paquets capturés dans le cas précédent. Pensez à le modifier éventuellement (avec un éditeur hexadécimal) pour que cela corresponde à tous vos paramètres réseau. \\
	\textbf{Wireshark récupère bien le paquet ICMP envoyer depuis VM1 sur VM3}
	\item Proposer des tests de connectivité. Tester et vérifier ! \\
	\textbf{Utilisation de ping de depuis VM1, VM3-6 et visualisation sur wireshark sur VM3}
\end{enumerate}
\subsection*{3.3. Intégration Finale du Tunnel}
\begin{enumerate}
	\item Compléter la bibliothèque pour pouvoir avoir un flux bidirectionnel \\
	\textbf{Ajout de fork}
	\item Assurez-vous que les communications sont bien asynchrones.
\end{enumerate}
\subsection*{3.4. Mise en place du tunnel entre VM1-6 et VM3-6 : Schémas}
\includegraphics[scale=1.3]{./images/tunneld.png}\\[1cm]

\end{document}